俄羅斯將進行擴軍 未來發展佈新型核航母， Su57及S500防空系統

俄將開建未來核動力航母 搭載蘇57、S500系統
00:242020/01/19 中時電子報 盧伯華
俄羅斯總統普丁看過的俄軍新型航母方案後不久，俄造船界即傳出已決定建造新型核動力航母的消息。圖中是日前普丁參觀過的新航母方案模型。（圖／環球時報）
俄羅斯總統普丁看過的俄軍新型航母方案後不久，俄造船界即傳出已決定建造新型核動力航母的消息。圖中是日前普丁參觀過的新航母方案模型。（圖／環球時報）

俄羅斯軍方已決定籌備建造世界最大航母，其技術規格將以前蘇聯時期未完成的「烏里揚諾夫斯克」號核動力航空母艦為藍本，結構則可能包括克雷洛夫國家研究中心曾提出的「風暴」級設計方案，任務書獲批准後將交給聯合造船集團建造。新航母排水量預計7至10萬噸，將搭載蘇-57艦載戰機及S-500防空導彈系統，航母建造預算約在3000至4000億盧布（約合48至64億美元）之間。

《參考消息》引述俄《獨立軍事評論》網站指出，俄海軍正在繼續制訂戰術技術任務書，建造新航母時將採用蘇聯時期未完成建造的1143.7型「烏里揚諾夫斯克」號核動力航母的圖紙及其他技術文件。該航母由涅瓦設計局研發，1988年11月在烏克蘭尼古拉耶夫造船廠開工。「烏里揚諾夫斯克」號原計劃1992-1993年下水，但因蘇聯1991年解體而停工，淪為金屬廢料。其艦長324米，排水量約8萬噸。

今年1月9日，俄總統普丁、國防部長紹伊古、負責國防工業事務的副總理鮑里索夫及其他國防部代表參觀了塞瓦斯托波爾海軍未來武器裝備展，並討論了未來航母的展出模型，建造該航母可能需3000億-4000億盧布（1美元約合62盧布）。建造時程如俄國防部早先所言，2025年底簽署合同，2030年入列服役。

報導稱，新航母將為戰機、遠程預警機和直升機組成的強大飛行編隊提供平台。

為打造未來航母，克雷洛夫國家研究中心早前提出23000ei型「風暴」級設計方案。該航母排水量在7萬-10萬噸，艦長330米，寬40米，乘員4000-5000人，航程無限制，自持力為120天。

報導表示，新航母的飛行編隊或由蘇-57多功能艦載戰機、遠程預警機、卡-27多功能直升機和卡-25、卡-28、卡-29、卡-31和卡-52K反潛機組成，還可能使用蘇-33、蘇-33M、蘇-35K、米格-29K和米格-29KUB多功能戰機。艦載版S-500防空導彈系統將防禦來自空中的威脅，同時對抗魚雷攻擊的防衛系統正在研發中。未來的航母或安裝混合動力裝置，以核動力裝置為主，燃氣輪機作為備用。

目前俄羅斯只有一艘1143.5型「庫茲涅佐夫海軍元帥」號重型航母，目前正在維修並將進行升級改造。與多數蘇聯時期的航母一樣，該航母使用的是鍋爐汽輪機。

俄軍方消息：新造航母排水量定為6.5-7萬噸
俄頻發航母無用論 陸媒：無可用航母講酸話
不用猜！俄海軍總司令：確定要建造核動力航母
俄媒披露：俄擬打造未來新型航母 航程無限制

也許您會感興趣

推薦閱讀
【發電機對尬3】歌王這樣談戀愛 超夯穿越片好浪漫
赴冰島拍MV遇最強風暴 原子邦妮險落懸崖
綠電交易平台定2月上路 競價每3天撮合一次
年輕人都「天然台」！趙少康揭國民黨最大危機：與綠已黃金交叉
大幅推升戰力 陸航母編隊還缺它
周錫瑋形容國民黨「百年老妖」 提下屆主席3主張
消費電子未來10年新趨勢 工研院聚焦新創應用、智慧化裝置
港動盪指數117位飆升至26位 未來兩年示威持續
社會考科整合性題組創新高 盼續未來命題方向
三宅一生開趴 LV建造天堂 撞色印花 打破輪廓
延伸閱讀
發表意見
請尊重智慧財產權勿任意轉載違者依法必究
© 1995 - 2019 China Times Group.

2030? 咁我老豆都變鬼佬啦
美帝福特級都下水第四隻啦

夠侵略中國，東歐